［有感而發］無錢窮撚真係諗清楚要唔要生仔

睇完之前有巴打開個post講窮人向唔到上流個post..真係好感慨
自己係教幼稚園..一入行就去左間屋村到無得再屋村既學校道教..班入面十個有九個都係租公屋..淨返一兩個就住附近居屋或私樓..其實你由個幾歲人仔已經睇到佢地既分別
不過我一開始都同自己講..佢地小朋友姐..我都希望佢地有個快樂童年唔會日日都補習又上十個興趣班
咁佢地當然無乜邊個有上興趣班..而每日放學活動都係出面公園玩
因為我間學校係全日制學校..可以比多少少錢就留耐d重包埋晚餐..小朋友係八點就可以返學..最晏七點半先走..你無睇錯..一個兩歲人仔..可以一日差唔多十二個鐘留係學校..我當佢返到屋企..父母重會比下野佢食..加埋沖涼洗頭再玩一陣..頂多十點都要訓啦
你會發現依班小朋友對住父母既時間少之有少

有部分家長真係生活逼人..所以先至逼不得已要自己既仔女日日返學既時間重多過大人返工
但慢慢我地做老師既..只會有種你唔想照顧佢..點解要生佢既感覺..上面講到學校有得比多少少錢（$20內）就可以留耐d包埋食飯..因為我地老師都無可能返十二個鐘工..所以我地都係輪班..試過有好多次..我地係見到個d比左錢留係學校既小朋友既父母..係樓下商場行逛..食野..都唔上去接佢地既小朋友
個下我地真係會問..依班人有幾愛佢地生出黎既小朋友
可能你會覺得..會唔會講得太誇張呀..買完野先接佢有乜問題..肯定係你班老師唔鬼想做野..想快d放工（無論佢早過7點半走個老師都無得早走）..但如果你見到班小朋友見到父母終於黎接佢地幾咁開心個樣..你真係唔明佢班父母點解忍心..咪接左佢先一齊行..一齊食野唔得架咩

有人睇繼續

留名

評已証

繼續

好啦..咁全日制學校除左一至五朝八晚七點半外
星期六當然都係開放既..學期初既時候我地已經同家長講星期六學校係開放..但如果無特別需要..其實都唔洗返學..因為係唔會有堂上..返黎只係玩玩具同睇電視
如果有人照顧佢..不如留返係屋企..我地咁同家長講當然唔係依班老師又唔撚想返工..因為無聊返左一個同一百個我地都係要跟更表返工
星期六係好撚多小朋友返黎..你話係咪完全無人照顧..唔係囉..有d呀媽係家庭主婦..因為覺得我交左學費(政府資助後其實有部分係一蚊都唔洗出)當然唔好蝕..又有早餐午餐食..打風都帶佢返學啦
又有部分家長唔想個小朋友係屋企阻住哂..試過有個呀爸話自從無左工人(依個已經係依道算做有錢d既一家）..所以星期六佢地要清潔屋企..所以佢地既小朋友唔可以係屋企阻住..果個你個仔黎架..係屋企咁阻住你不如唔好生呀

lm

認同
窮人生仔真係苦了下一代

星期六呢都有得比少少錢留係學校耐d..但就無平日一至五留咁耐..最多留到三點半..咁星期六佢地比錢留係學校做咩呢..就係訓教啦
所以呢..都唔多人會選擇既..但偶然都有既..可能一個月入面有一至兩個星期有人留低
試過有次 有個k3小朋友星期六留低..咁我就八卦問下佢呀爸呀媽呢 佢話呀媽返工
呀爸同朋友行山 依d父母你話邊道搵..平時已經日日將個女留到七點先放學..星期六就放佢係學校..自己同朋友去行山 我明日日返工係好辛苦..但小朋友係你自己要生既..生佢出黎唔該付返少少責任呀屌你..你自己就去玩..個女就留係學校

Lm

記得好耐之前重讀緊大學我同我男朋友講 無錢真係唔好生仔..唔係盞害左佢一世
個陣佢重話我..咁窮人依世都唔洗生啦
但幾年之後 當我開始催佢幾時結婚呀 日日對住學校d小朋友我都想要一個既時候
佢竟然同返我講未儲夠錢 唔可以結住..唔可以生住..未夠錢養佢
出到黎做野 真係會令人諗野都成熟左同埋比依個社會令你睇到現實

唔係個個窮人父母都係咁嘅
但尼D父母真係pk黎

咁當然啦..但生之前真係諗一諗生左出黎邊個照顧佢呢..你又有無時間陪佢呢
真係ok啦覺得無問題我理得你生成隊足球隊呀

但唔好因爲慳個十蚊八蚊又或者日日上連登聽d巴打講中出即飛後搞大人個肚之後焗住負責任..最後唔止害左自己同個女仔..個小朋友咁就一世架啦

有人睇再繼續
唔係好似自己對住自己鳩up咁

拜金拜物質既垃圾社會既「現實」

只可以怪香港貧富懸殊得太誇張..唔係大家想咁重視物資咁重錢..而係如果你乜都無既時候真係幾歲人已經好似睇唔到佢既將來

絲打請繼續

香港﹖你有病。
係有左科學科技之後既全人類。

不如你地講下有乜想知 等我睇下講唔講到

有好多老豆老母生左個細路出嚟 但又唔想照顧個細路
寧願比錢人 將個仔交比其他人照顧 都唔想自己照顧

其實，有錢人都無咩時間見仔女

講下一個我諗我依世都唔會忘記既小朋友
個小朋友讀k3既女仔黎..短頭髮戴眼鏡..個名男又用得女又用得 因為學校日日都係著運動服
所以我一直都以為依個女仔係一個男仔
有一次依個小朋友問我 點解有人叫佢先生..我諗都唔諗答佢..咁你男仔黎緊係叫你先生 事後諗返起我真係on99
咁我係幾時發現佢係女仔呢 就係有次我係女廁見到佢
之後我即刻返去問我個partner..佢話係呀佢其實女仔黎..不過你唔洗驚訝 佢個陣都係以為佢係男仔黎
而班上面更加有d仆街家長同佢既小朋友講..係學校唔好同依個女仔玩..點解我地會知 因為佢地個d好刻意既行為係好易發現而小朋友都唔會講大話
但係班上面既大部分女仔..都因為佢既外表而唔同佢玩

想聽你講睇到既野 講多D

係 如果唔想理佢..真係唔好生佢出黎害左佢

想聽絲打講野
請繼續
皮已正

1dd啦..我依家無做上面講緊既屋村學校
做緊間都算中產先讀得起既學校
你話做醫生既忙唔忙呀..起碼都大部分時間送到個小朋友返學..有時有d野係睇你想唔想做同做唔做架姐

睇到有d心酸
得閒而唔理自己仔女既就唔好生啦

越生得多先有越多福利

然後就話自己照顧仔女到心力交瘁
將仔女交比政府照顧
到仔女出身就接佢地返屋企收家用

重未講完上面講果個成個男仔既女仔..繼續講
咁你地都應該估到依家d女仔最鍾意仍然係Elsa..唔好問我點解 我無睇過套電影答唔到你地
而佢地個個都會覺得自己係Elsa..港女公主病應該細細個就已經有啦 差在越大個病情越嚴重
咁依班好迷戀elsa既小朋友..係生日會既時候..特別鍾意扮公主返學..其實我想講係好得人驚 重要有d呀媽幫佢地淘左條假髮夾住
個下見到你真係心諗

為左等大家明白..我係淘寶搵左圖等大家睇下幾咁騎尼

咁依班當正自己係elsa公主既人士..當然覺得自己同依個男仔樣既女仔好唔同..試過有次..依班小港女對住佢講..我地個個都係公主..但你唔係
個小朋友聽到你話幾hurt..而港女真係咁樣練成

唔止越生得多越多福利 我係依間學校見過更多為左捰多d資源既手段
依d遲d可以慢慢同你地講..

呢d老豆老母唔死都無撚用
希望第時比仔女放喺老人院無人探

係 當你望到佢地幾恨父母黎接放學個樣先心酸
重要佢地未讀幼兒園之前..有部分已經讀緊嬰園
姐係話野都未識講..行都未識行個陣..已經有近十個鐘留係嬰園
佢地既童年真係咁渡過

皮已正
利申讀緊幼教

以前我讀上午校，返學放學都係交比保母，
一星期都唔知有冇3 日見到父母架
都係咁過
由開頭就期待，到最後wfc
佢地冇咩點接過我放學
但對細佬完全唔同，重男輕女

好撚慘，而家啲人生仔都係為左打卡影相 成日話咩帶佢地去呢度旅行去邊度玩 但湊佢果個永遠都係婆婆公公 工人姐姐，而個細路根本唔需要去啲咩地方，只係要父母同佢地一齊既時間。

以前啲人生仔一係為左增加生產力一係為左延續優質基因，而家阿豬阿狗都生，生完又唔教唔理，淨係俾錢佢上堂，都唔知生黎做乜。

好認同你講既野，請繼續加油。

為左滿足虛榮心，用完就掉返比老師
跟手屌你教得差

冇兩層樓比個仔...我都唔會生...香港真係困難模式

加油呀 依行唔係唱下abc講下故事又一日
背後幾多野做真係我地先知
但見到小朋友成長有進步真係好開心既事

老人院好貴架依家

所以真係唔係話有無時間..而係如果佢想
點都會抽到時間出黎

有少少題外話 想知絲打畢業之後 同班個啲多唔多人轉行

好多仆街父母諗住生細路養兒防老 養細路果筆錢用黎自己洗分分鐘仲好
生著唔識教佢 或者生左個曳仔 佢第時怨鳩你真係大家都冇癮

正評留名

肯帶佢去玩帶佢旅行我覺得真係算係咁架啦 起碼放假都同佢一齊過同肯花錢係佢地身上
雖然好多人會話咁細個帶完去旅行都唔記得架啦
但如果你地見到小朋友去完旅行之後..係喊住話唔要返學 你就知個幾日佢地有得全日對住自己父母係幾咁開心

大陸喱係唔會理你，佢地會繼續生繼續claim綜援

得閒嘆下茶湊下仔屌下西咁又過一日

你唔生佢地生

佢地只會教佢地個仔投親建制派

佢地個仔只會講清狗語

窮人唔生仔->輸入外來種->港人絕種

細個見住佢地成日嘈交，一d 都唔中意留係屋企
所以我好中意返學
係一個乖乖學生

我d同學比較特別 我諗近半都有做幼師
唔講咁多廢事自爆
但幼師依行流失率極高 所以就算年年大把人不論ive定ied..bu畢業..fresh grad 都好易搵工

我諗新少少班80後父母 應該冇咗養兒防老個概念
成日覺得佢地係當玩模擬市民養仔

望住我依家教緊班小朋友 再望返之前屋村學校個班
已經唔係贏在起跑線上..人地根本一開始已經係終點等緊

我都覺得依家既人應該無依個概念先生佢地出黎
但唔敢包老左無錢之後走去問d仔女追債咁話自己養左你幾多年點供書教學

講埋呢家有錢果班小朋友係點丫
有咩分別

小朋友黎講 醒個d可以得個兩歲把口已經講野好叻..d口吻好似大人咁
重未計佢地對住我就講廣東話..對住英文老師就講英文
試過有次我分緊茶點..有個小朋友過黎叫我幫佢掛書包
：呀X老師呀..你可唔可以幫我掛書包
：你自己去試下掛先啦
：下..你依家好忙咩
:都真係幾忙架 你自己去試下先啦

想聽多D分享

細個周圍同人講大個一定要生小朋友
覺得得意又好, 人生必經又好 總之好想日後有機會就生BB

但近呢幾年見到好多老豆老母又唔識教
D小朋友壓力大過大人返工
香港讀書環境又越黎越走偏
慢慢開始對生仔呢樣嘢好卻步

小朋友時期好得意所以會想生
但諗到10-20年後個仔問我做咩生佢出黎我真係唔識答..

利申: 窮撚

其實你地想聽邊面多d 屋村學校定依家

人大咗先發覺其實好多人生仔但唔鍾意細路
有啲會落咗佢, 有啲真係覺得對住個細路係受罪
有啲咪搵個工人湊自己乜都唔理, 到星期日自己湊返就講到要咗佢條命咁

我細個都讀全日制幼稚園
成日都好想留係學校食埋晚飯
因為覺得晚飯好好味，又可以玩耐啲

有錢果啲細路真係講野成日串串貢咁 我本來suppose屋企有錢既話老豆老母應該都有番咁上下教育程度有修養 點解會出啲咁既細路

想睇

係 好同意依家小朋友好大壓力
個陣重係屋村學校..我一開始咪話班上面除左絕大部分讀公屋..都有d係有錢少少既..佢地放個小朋友黎讀pn班(姐係2歲班）係想佢地黎學自理各方面既野..等佢地可以考到好d幼稚園
個陣我地班有個小朋友考到間好出名既幼稚園..家長日佢個媽媽同我講 你都知我個小朋友下年讀個間架啦
所以我地都好緊張..但係呢..要比圖片佢睇..佢先識讀個圖既英文..就咁比個字佢..姐係apple咁佢就唔識啦..點樣可以教到佢認字
我個下真係想派打膠比佢..佢先得個兩歲你咪撚咁痴線啦好無
重要其實個小朋友已經好叻架啦..但就因為佢呀媽知道佢入到名校開心到癲左咁日谷夜谷佢
所以佢雖然得個兩歲我地都覺得佢壓力大到神經衰弱咁..唔小心賴尿已經係學校喊到癲左

同埋最緊要既係 你入到個間幼稚園..你小學都唔會入返到個間架啦..你又唔係住中西區..錢又真係無乜 對比起住個區既人士..重要你個小朋友係依道就叻..入到去就什麼都不是架啦
點解唔比佢有個快樂童年..要逼到佢兩歲已經咁

我細個都係 放學個陣見到d同學可以係學校訓教..都好想留低一齊訓

好反對d人讀長全日制，放學返去真係要沖涼訓。如果逼於無奈要比小朋友讀真係唔應該生....

睇字都覺得個小朋友好慘..
你生佢出黎點解唔係錫佢係逼佢

我上面講個小朋友唔係串架 只係佢有個句講個句..
但有錢既家長呢..有d會覺得自己個小朋友係完美..咩都幫佢諗藉口
試過同個家長講 你個小朋友搶完人野再掟落垃圾桶望住人笑喎 佢就hehehe..佢同緊佢玩姐..佢唔係蝦佢架 佢係屋企都咁玩架
我幾想同佢講..下次不如我放你小朋友落垃圾桶再hehehe咁笑..然後話我同緊佢玩呀

其實做家長都好矛盾，而家我個小朋友都係讀緊happy school，想佢有快樂童年。但其實一直都會擔心佢升小點好，因為happy school 一樣都好多人爭。而學校要喺一個短短嘅面試入面揀學生，其實都係睇d好實質嘅能力。
我想佢開心，但都要比佢上興趣班提升競爭力....所以香港小朋友點會唔大壓力？

我做過之後都唔明點解要有長全日..話就話照顧雙職父母既仔女 但連自己生計都未搞得掂就不如諗清楚係咪真係要生佢出黎

我都唔知上面講個小朋友依家點 但可以肯定既係佢既父母一定癲左繼續日日谷佢

留明

留名 黎緊讀PGDE 想睇下d經歷

係 我之前都同個fd講過雖然大家細個都無乜人理..日日放學就睇電視咩興趣班都無上..有個快樂童年
但當你考得差個陣..父母都係會屌到你上天花板..同埋嚴重起上黎打你 所以諗返起童年並唔係想像中咁快樂
但如果有得簡..我地會想細個條路辛苦少少..起碼大個之後有機會易行d
我覺得你安排興趣班比你既小朋友最緊要佢有興趣 唔好逼佢上一d佢唔鍾意既就ok..

你讀邊間 ft定pt

之前實習都有件趣事
個陣幼稚園要同班細路做評估
其實都係考番功課做過既野
有個女仔佢本身幾叻
但班主任教個陣佢冇聽所以唔識做
其實啲評估成績都冇咩大不了
點知同完佢老母講
第二日放學佢好撚認真咁講左堆野

：家長 ：班主任
：我尋晚同佢傾左好耐架喇 唔係佢冇聽書 係佢隔離個小朋友嘈住佢唔比佢聽囉
：...... 其實唔緊要既 下次再努力呀

明撚明坐佢個女隔離個個小朋友有自閉唔會講野

利申 幼教仲未grad

各位聽日再傾 我訓教啦
有乜想知想問都可以講..睇下我答唔答到
其實今日已經比平時晏左好多訓教

咁個男仔頭小朋友後來點？
留名支持繼續打

pt 夜校
我而家有教興趣班同play group ，但都睇得出屋企條件好同唔好既小朋友係有分別
不過而家最煩係暑假混左班，見到堆K2 K3 不停蝦個K1 BB仔

認得樓豬了

好驚 點認得法

D家長癲起上黎係好痴線 所以評估表成績表係要好小心咁去做

個男仔頭重有好多野可以講 聽日繼續
真係要訓

淘寶野食 就結婚
果位

窮係會遺傳落下一代
但呢個都唔係咁緊要

最慘係依家太多人share 啲湊細路生活
但通常報喜多於報憂
啲相又揀靚靚可愛先post 出嚟
充滿正能量
令好多人高估咗自己嘅愛心同忍耐力
到生咗出嚟就搵各種方法逃避責任

係有錢無錢都唔好生

窮人最大問題係短視，見到小朋友得意就生，無諗點照顧，永遠只解決眼前一兩個月既問題，無諗長期培育同發展

冇錢+新移民+住公屋呢班廢物先生得多
學費生活費政府比，一早送左個仔女返學之後打牌
生活好過一班日做夜做既打工仔
利申：親戚講，佢屋邨幼稚園做

留名
愈睇愈傷心

睇曬

屋企唔係窮又唔係有錢 好慶幸細細個父母點都會花時間係自己身上 去下公園玩 去下圖書館陪我睇書 對我嚟講真係好開心 起碼我到而家仲會記得當時既情景

以前邊有咁多咩全日制班又保姆班 自己細路自己湊返 身力身為
而家d細路分分鐘對住幼稚園老師多過對父母 你平日返工都算 得閒湊都要俾嗰少少錢就交俾人湊 當個細路係咩

有時唔係d家長怪獸，未出世就搵定學位，而係真係有遠見有諗法既家長真係會為仔女計劃，一個好既計劃省返未來仔女冤枉路可能係十年二十年

其實唔關係咪有錢事嫁喎係對父母識唔識教

零負評

近年啲細路曳左好多咁
以前好鐘意小朋友,
依家見到覺得煩 又無禮貌又串柒柒 周街鳩叫 亂咁跑

有錢窮撚呢

父母唔有錢但對我好好

窮人生仔 正仆街！

最重要係識唔識教
利申 屋企-500k 起手

我諗樓主想帶出既已經唔係窮撚富撚生仔既問題
而係呢個年代既父母身份認知，責任感同埋愛既問題，好多夫妻其實佢地自己都係溫室中成長，就算自己年紀大左，結埋婚有bb, 個心態都仲係做緊人地仔女果陣咁，完全一d已為人父母既認知都無，當自己個仔女係寵物咁養

其實想知屋村同你而家做個度既比較同有無咩大分別。例如家長邊間西D，學生有無話真係有錢會醒D?

睇完樓主個post心都up左一up

我細個2歲發高燒入左醫院, 姑姐姑媽阿麻放我入醫院，老母差唔多最尾先知，仲要入之前同同事打麻雀
細個個童年就係睇住老母打麻雀，自己坐埋一邊
而個老豆成日賭錢輸左發洩係我身上
升中派位自己填 自己決定
細細個想出去自行派位又冇人理我
拎住張表又唔知點填 又唔知點交
好好彩抽波抽中band 1英中

老豆 老母放工後既時候一個賭馬，一個睇娛樂版 冇人理你，生完連個細路升中都唔緊張，你話番工好辛苦攰要休息都話呀
一個賭馬 一個睇娛樂版+追劇
都唔肯放d時間落去個仔身上
中學時期剩係放低錢比你 自己搞掂

結論係
生左仔唔該盡老豆老母責任，無論你有幾低學歷都好，識睇報紙既都為下個仔女著想，盡下責任，唔好生完後放低錢比佢就叫盡責任，唔係個仔女嬲你一世 唔想養你既 呢d叫報應，無一個仔女唔想無family day

樓主講得幾好 但好似唔對題

係 同窮唔窮既關係唔大

聽過個媽媽係早出晚歸、多自己活動，無乜時間陪仔。有一晚個仔喊到拆天，話唔要訓覺，個工人以為佢發脾氣、想玩，唔願訓。之後個小朋友話，「我唔係唔想訓覺，但我真係好想等媽咪返黎，講故仔俾我聽」
就算係有錢，如果無心陪個仔，只係當佢係玩具，得閒想同佢玩就帶佢去街，無心情就擺低個仔俾工人，自己去幾日旅行，唔好生啦

見到咁好心酸...
好彩屋企人都叫好錫我

睇呢個post再諗起父母幾關心我，眼都濕左兩鑊
真係好多謝佢地

你諗到咩就講咩啦,有興趣知

根本生仔就係自私行為啦

一早已經想講唔係有錢人唔好生， 第時個仔實怨鳩你唔父幹， 係蘋果人奶fb post 我係咁屌緊D 人自私唔為下一代著想呢個時候唔係有錢仲走去生B, 明知出到來唔夠人鬥仲要逼個細路考tsa, 真係痴媽根， 唔生咪得lo, 又冇人用支槍指著你個頭要你生， 死都要生咁就GG 啦， 個仔實怨你。

Agger 班地方媽媽仲屌我話覺得只要供書教學， 已經盡咗做父母既責任， 屌真係痴根， 唔怪知得咁多年青人跳樓， 都睇唔到前路， 父母又當初自撚私生你出來， 以為唔洗理你自己搞掂啦

有D 自己都未照顧到自己就話去生， 都on lun 9 生出來又唔識教， 最後個仔就同有冇父母冇分別， 大個就跟住個社會去剝奪其他人， 好心唔係好環境咪撚生出來害個小朋友啦， 成班都自私閪來架

唔識教 無心教 蠢
呢三種人真係唔好生仔

依排要慳錢未有淘野食住 但睇中左個熱干麵好似好好食

高估自己愛同忍耐真係真既..一出世已經由朝喊到黑..又要同佢換片清潔..到大左少少又要教佢學行學講野
之後又要教佢去廁所唔好再著片
已經未計你要教佢知識上既野
單單係自理已經大把野要教
所以好多父母會將個小朋友放去讀全日咁就唔洗煩 佢最多時間就係學校老師幫我搞掂

唔該各位記者唔好將依個post覺得有趣又好點都好放上報..特別係仆街香港01
依個post既任何野都係我發夢見到..無任何價值..我唔想比我發夢入面既小朋友睇到影響到佢地
特別係上面講男仔頭女仔個d..唉
利申：上次垃圾香港01問都無問過我就將偽毒坤個post放上網重訪問埋偽毒坤條友

正皮加速
如果連自己嘅人生都未圓滿到 / 圓滿唔到嘅時候，真係憑乜撚野去生仔
生仔 = 將條故事主線由自己放落個仔
你嘅人生冇架啦，到時只會諗返工賺奶粉錢同湊仔
嫌戴套煩，食藥唔煩架掛
重平過買套添

都唔係既..你有錢可以用你有既資源去栽培佢..無錢既話你就諗下搞掂自己生計後有無時間同願唔願意為佢付出

你地暑假有冇假放

窮人生仔正仆街

係 無諗過點樣教育佢地..幫佢地安排
好記得個陣班k3升小學..佢地簡既學校只係為左近屋企..而唔會理間學校好唔好適唔適合自己既小朋友
最！緊！要！就！係！近！
我有個fd又係..生左兩件..早排終於輪到上公屋
個大仔就今年k3..岩岩派小學派到第一志願好開心 因為間學校好近屋企..明明有間距離屋企十幾二十分鐘路程既唔簡..因為唔想早起身帶佢返學

係 個陣有個學費全免捰綜緩既家庭
當我日日返工前on99抽iPhone 但日日都抽唔中個陣..佢已經用緊iPhone
有次重叫我幫佢地影相真係嬲嬲幾..個下都唔知返工咁辛苦為乜
佢地唔洗做日日鍾意訓到幾點都得

On9

人生嬴家

都真係幾sad架

自己廢就要怪父母

但我見到好多女人都覺得自己天生就係母親， 一定要生， 環境好與壞都照生， 明知下一代一世俾人踩住都要生， 我真係覺得好自私， 點解一定要生？ 唔生會死嗎？每次一見到前女友d 恨生仔個樣真係覺得佢地好自私，好似要鬥快生咁人有我又要有， 玩人地既細路梗係得意啦， 但到你有自己既小朋友既時候就會知幾難教，再講宜家D 高官個個作奸犯科講大話咩都做齊但升官發財， 香港已經到咗一個冇辦法灌輸正確價值觀既世代，同美國一樣， 唔通教個仔係呀你racist 同bully 人就做到總統啦咩？ 宜家已經到咗唔係你識唔識教， 係你識教個細路都會發現原來做壞先會成功， 咁你點教？

所以好多生完小孩 逼住要移民 怕鬼左個制度

離開香港係咪最好

我話你知你點勁都好， 有錢人既仔女都可以唔洗做剩賺老豆公司既dividend, 當你以為你儲五年有首期已經好叻仔， 人地未出來已經有兩棟樓俾個仔渣手， 唔洗講多， 林作已經係好例子， 根本唔洗做日日去溝女都得，又有老母送俾佢層樓，真係鐘意做咩都得， 仲同你on99挨個律師牌咩？ 咁你仔女係個咁既世界大，會有咩價值觀呢？ 同你感情好咪唔會係你面前埋怨你lo, 心入面一定會覺得屌父母自私生我出來挨， 自己都已經挨仲要下一代同你挨， 究竟唔係自私係咩？

錯外國一撚樣，呢度大撚把唔駛做白逗老豆公司份糧，日日玩超跑唔撚洗做既富二代，用錢請槍手寫essay, 書都唔洗讀有degree, 學位又係用橫手搶返來， 有錢就係大撚哂，你去邊都一樣， 係咪都仲堅持要生？

我明 我細過就係過呢d 生活，但絕對無放左工行陣先來接我呢樣野，佢地返工忙都沒法子，無人想，但久唔久接我早d 放學真係好開心

生唔生仔唔關窮唔窮，有無心教先重要

人地移民唔係要同人比有錢生活輕鬆 你諗錯晒
好多家庭移民想自己多時間睇小朋友 小朋友返學又開心啲 冇咁大壓力 邊度都有有錢人 但有啲政府係有錢冇錢既人混埋一齊生活 唔會分開階級 大家都開開心心上堂 eg德國、丹麥
更重要想小朋友從小搵到自己目標 唔係係香港揀自己冇興趣既野讀

我都覺 如果生完唔想陪佢 教佢就唔好生 小朋友唔知咩係物質 佢識都係父母教
小朋友好簡單 就係個個星期有family day 平日都有父母陪 就夠

我覺得窮唔窮唔係重點 係睇你肯比幾多心機落去個小朋友到 但如果係想養兒防老而生既話 真係祝你仆街含家產

係 我之前個間全日制好多媽媽都係家庭主婦唔洗返工 我都唔明點解唔比個小朋友讀半日..自己可以陪佢地多d

我都有窮朋友 佢父母真心叻 成家人冇怨父母比唔到資源佢地 仲關係好好 佢地父母都要返工 我朋友話佢媽媽唔鬧佢地 會同佢地傾計 溝通到 所以朋友就算窮都努力讀書 大學畢業

可能佢地冇乜錢 下午同佢地去興趣班 同埋真係想有私人時間囉

你講緊大陸/香港人？講緊移民，比好啲學習環境下一代

永遠有班廢柴覺得父母比唔到野佢地就係對佢地唔住 當初無錢就唔應該生佢出黎

點為知好D 先？咁一定好過香港，但都係一樣有錢人玩哂，咁點解堅持要生先？定係想生小朋友等佢地體驗下咩叫窮人含撚呢個道理？

我想問哥個似男仔嘅女仔故事講完架喇？
我覺得佢好慘

同一個case
如果有錢人咁識教
個仔已經好大成就

依加班家長既心態係比粒種子學校
然後期望學校比返棵十八般武藝既大樹佢地

仲有班經常大肚既mk妹
每跟一條仔就生一件
成日話要珍惜生命,唔願落仔
結果又教返件mk出黎
無限loop

但如果小朋友去到外國一樣受到不公平對待，咁係咪應該考慮當初唔好生好過生？ 點解一定要生跟住要下一代俾有錢人踩住呢？

根本成班都係弱智走去做父母，我凳D 小朋友慘，個父母一出世就玩9佢地

資本主義下既社會 永遠都有上下階級 呢個世界如果只有上階級既人先應該生既話 只可以同你講 Gameover

我覺得睇家教 本來父母就係斤斤計較既人 成日屌仔女 又打又殺 仔女第時都會好偏激 你所講「廢柴」就係呢啲父母養出黎 記住仔女係父母影子
有家教既仔女佢地曳啲又好 乖又好 知唔可以亂咁話父母

咁照你咁講你既下一代即使永遠係下階級既人俾人統領你都冇所謂啦？ 咁你記住第時小朋友問你點解明知我一世要做下階級人你都生我出來挨， 你就咁樣答返佢， 係呀， 你就係要做下階級既人， 唔係呢個社會就gameover. 如果係咁我寧願唔生，玩9自己下一代

睇左頭兩頁 先正評支持再睇

我咁睇啦 去親外國讀書、生活既朋友佢地冇諗咩比有錢人踩住上 因為個教育制度好 佢地做到自己想做既野 有生活空間 打工既唔洗做奴隸 自僱既中意去下短trip 唔好下下拎香港個套代入外地個套
歧視邊度都有 香港都一樣有 只係我地冇成為目標
一樣米養百樣人 父母要做好保護子女先 第二就會解釋點解有歧視問題 第三父母要幫仔女去融入人地社區

無人講過話你既下一代一生出黎就會定係咩階級 有錢人既仔女都可以敗晒成副身家 窮人都有可能白手興家 我一直都話生唔生仔個重點係在於你識唔識教

有冇錢都好
係唔係香港都好
生仔根本就係自私行為

我都打算移民，老公就覺得身邊啲朋友嘅仔女喺香港讀都幾開心(但啲細路未上小學)
好簡單，而家想搵間好少少嘅小學(冇乜功課測驗), 而又唔洗整個乜鬼portfolio學幾廿樣興趣班，其實係冇乜可能。
諗起成個教育制度就唔想小朋友受苦，做一大堆對學習冇用嘅嘢 eg英文默書，背默，不停抄字咩科都抄字。啲細路忙咗又唔見得醒過以前啲細路。然後又一大堆學校活動用錢砌出嚟，好似早排個迪士尼畢業禮(咪又係一班鍾意炫耀金錢嘅大人搞出嚟，結婚已經又要pre wedding 又要幾十皮做一晚show, 跟住連啲細路都要陪埋大人一齊癲) 。
就算我可以乜都唔跟，小朋友喺個咁嘅環境下成長都唔好。

個位巴打好偏激 窮人一樣養到好人/叻人 係唔多 因為窮人受教育少 唔知自己做錯 父母性格好 仔女都唔會太差既
當然你一樣可以堅持唔生仔 唔想佢係資本主義犧牲者 或者你去共產國家生囉 eg北韓

係中學，差距更大。
有時真係命黎，冇辦法。

但個topic 係窮人應唔應該生， 冇錯，窮人都可以係好稱職既父母，教好小朋友， 但小朋友既未來如果都係低下階層，你覺得佢地唔會怨父母點解生佢地出來咩？ 佢地點發奮都追唔到有錢人，咁樣既人生真係值得生出來？

留名，
BTW自己係父母，重要係窮撚父母
反而希望自己會多d時間見到自己個仔

贊成 兒家好多父母都逼住移民 小朋友唔開心 大人唔知點解要幫手做功課 我都同另一半講你唔移民 盞大家攬住一齊死

gameover又如何，我就係唔想玩個game。
點玩都輸，玩黎做乜。

做咩一定要做有錢人姐 我相信好多香港後生仔唔係個個想做有錢人 想平平凡凡做個少壓力既人 可以置業結婚生人 組織家庭姐
你咁既諗法 真係唔好生 生左日日怨呢個資本主義社會窮人含撚 你自己啲仔女都唔開心 你又唔開心 真係唔好害人

第一 我係低下階層既人 我從來無怨我父母生我出黎捱
第二 唔好覺得成為唔到有錢人就係一個失敗者

你覺得呢隻Game點先叫贏 點先叫輸？

仆街 好似坐監咁 好慘

算吧啦

硬要逼人感恩生命的人，

一係根本佢係得到利益，成世冇窮過，閉起雙眼，自己日日有buffet食就得，以為其他人一樣日日有半島酒店飯食，踐踏低等生命物的快感，好似手無串鐵的小朋友鍾意用雙手虐待昆蟲一樣

一係原來佢都心知自己要被踩成世，但唔敢去死，所以扭曲自己內心，得返0.01%機會去苦中作樂都是福氣，已經超越自欺欺人，進化成自欺+逼人，弱者向更弱者抽刃。

有d人出世成世都係受苦，細個被虐打性侵，讀書被欺凌，大個精神病拎綜援成世

呢段好似同父母無關，但我識得呢d人的父母全部都是不稱職的家長，好多人都唔想出世嫁，唔通真係仍然在呼吸都應該要慶幸咩

利申 比上不足比下有餘

其實咩係無錢窮撚
無錢就無錢，窮撚就窮撚
乜有有錢窮撚，無錢富撚或者有錢富撚架咩

幫做功課真心on9
好似之前個marvel. 填色比賽咁，痴痴地
成個香港都係著眼啲表面嘢

唔係要有錢成點，而係有d人訓劏房就唔好生啦，不負責任。

父母生得就要比時間仔女 唔得就唔好生 唔係有冇錢問題 我細個都一樣 想父母成日陪 但佢地成日話要返工 到到大個 我生日大時大節 我生日都唔洗佢地再陪

呢啲太差真係唔好生 通常住劏房又係要生 電視播親都係新移民 香港人呢樣反而理智啲

同你一模一樣

發現而家既父母真係好極端
一係就乜都管、過分溺愛仔女既怪獸家長
一係就乜撚都唔理，放養個細路仔
D心態好有問題
唔識教點解要生呀？真心on9

你一決定生，你同下一代已經輸，係你可以拼命向上遊，但最後都只會俾人睇你唔起。當然，你都可以為一己私慾係都要生等個仔女體驗下你有幾辛苦，呢種行為一D 都唔自私，重對下一代好負責任添

佢地最鍾意答：唔生出嚟點知唔識教呀？

你啲case好似已經唔係好關有無錢事
係個家長對個細路無乜愛

佢地好鐘意話我唔係要個小朋友做有錢上流人，只要開開心心做個普通人就得啦， 屌你宜家普通人點會開心， 唔做到隻狗已經偷笑， 你自己都唔係冇挨過點解都仲堅持要生真係令人費解

有d人幾十歲人都唔知自己做緊乜，完全按照自己心情
高興就溺愛，唔高興就鬧返你轉頭
出左事就話知你去死，總之你唔做返隻聽教聽話既狗就推開你，
你痴左線係你eq低之過。。 。

返學唔開心關我咩事？？
總之一定要補習，暑假一定要一齊去旅行。。。

維持一個民主美好的家庭假象。
維穩呀，人生中第一次會遇到的維穩唔係社會，係家庭。

我都係一個窮撚
但我起碼肯付出時間金錢去對個女
由佢出世到而家2歲幾
物質上既 我唔會比太多佢
玩具可以淘 食既唔會比佢最好 飽就ok
但一有時間會倍佢出去玩
有時可能收工去公園玩15分鐘
放假去行街 搭船去長洲 都可以好開心
所以我放假佢會唔捨得訓
早幾個月有AL帶左佢去台南玩
返到黎香港人地比咩佢都講"射射"
可能我兩公婆似台灣講得多

頭個reply重點係有冇錢都唔好生，唔關你窮撚與否

大家做愛記得帶套了

呢句野係擘大眼講大話

咁係解釋唔到點解我會中學被逼補習數學五年

紮左之後無限中出

點解唔認左佢

人本性自私利己，唔關錢唔錢事

窮人父母係一班仆街黎

我都係咁諗但家計唔俾未生小朋友既去紮，就係唔想有小朋友先要紮，有小朋友既先去紮係家庭計劃， 佢真係冇改錯名， 可能要去搵私家

呢句好岩 但班人邊會聽
正常人成熟有思考能力都知咁係錯 唔會咁諗
有得呢個想法 甚至做埋(中出即飛搞大人) 都係自我中心既自私撚

頂原來家計咁好笑

聽人講去家計落仔會俾個醫生勁惡鬧餐死

唔鼓勵人落，但又唔肯幫人紮

好黑暗 咁細個就要俾人咁樣排斥

佢地仲諗緊人生就一定要生， 唔知係咪唔生就唔係美滿既人生， 為咗你成就你美滿既人生， 恭喜你既下一代都要同伙一齊挨啦，一家人咁好似好快樂， 到佢大過出來做野就會埋怨， 又或者學識窮都要窮得感恩lo, 都係福氣來既。

自私，為左一己私慾點都要生
硬要覺得給予生命係一

有冇問過我想唔想出世？

其實係mindset問題
上個post都有講窮人之所以窮係思考模式出問題
例如個仔明明畫畫叻，就叫個仔讀好啲數去讀商科
寧願俾錢個仔去補英文都唔拎舊錢去俾個仔出國感受下識英文好處

想問巴打放工返屋企 仲要同小朋友玩 攰唔攰？精力邊度黎？

窮人生仔正仆街！！

係咪數學太差

睇完…睇落落樓主文不對題
（應該係唔撚識教撚真係諗清楚要唔要生小朋友）
但都覺得，窮，唔好生小朋友啦
睇住佢用盡奶力都唔夠上流班仆街黎…我真係唔想佢地咁辛苦

同我好同意唔識教咪撚生小朋友啦仆街
巴士最常見到就係講野都唔正ga 老母帶住個小朋友，由個小朋友好似弱智咁係巴士到大叫，手舞足蹈
屌你咩，又唔見其他小朋友係咁
仲要見過聽過有2個家長（應該認識，住同村同小朋友讀同一間）上到車已經放任小朋友噪生曬
自己用唔喊唔淡廣東話講一陣的完班小朋友去返學之後去邊去邊玩同買野
香港真心無得救

（利申：尋日單獨留孖女在家，家長醉醒自首單野真心想大巴大巴車落個老母到，唔識教咪生啦仆街）

諗起之前又係去左間村到冇得再村既幼稚園實習 全班八成bb都係單親或者父母有精神病 有次明明係上午班12點就可以放學既K1 bb等到夜晚7點半都冇人接佢放學 等到全部老師收工都仲係搵唔到家長 結果班主任帶bb去差館等 最後係因為家長係屋企訓教訓到唔記得湊女

利申：仲讀緊幼教未grad

劉明

冇錯 好多父母比錢補中英數就肯 小朋友想畫畫就覺得冇用唔比 呢啲好多唔係冇錢 係唔肯洗錢 太守財 小朋友有潛質就被埋沒
大個我先發現 讀書唔叻 識彈琴畫畫 出黎教人 搵錢仲好過上班族

屌 過份 個小朋友大啲可能要去保良局

見到個bb好驚係咁喊真係勁心痛 平時啲全日班bb慣哂係幼稚園訓晏教 但係果個bb返開半日根本未試過係幼稚園訓晏教 見到個個攤左係床熄哂燈係到訓教 個bb係驚到震哂係咁喊唔敢訓

黐撚線人哋點教仔你都要管，成班懶係看透世事咁教人點做人，屌你老母

政治都好大因素唔應該生
依家生的話下一代就要面對2047問題
果陣佢地只係廿幾 三十歲
若果為人父母既你係呢個時間點之前儲唔夠資本移民就一家人慢慢享受被成為中國人
就算子女自己有能力移民都可能因為父母既負擔留係香港

我就係呢個環境成長
投身社會後 係屋企幾乎唔會同父母講野
因為直到現在成家人都要一直返工

因為每一個人出世受家庭教育，之後進入社會

如果一個人因為教育不當而行差踏錯作奸犯科，或者好簡單的對他人構成負面影響

最後就成為大家一齊承擔的後果，用連登術語即埋單

人有惻隱之心，見到一個人被帶到世上受苦，或者怕自己會係下一個，或者自己根本係其中一個

我明果位巴打 其實唔係想做有錢人 不過你所講既平平凡凡做個少壓力既人.... 仲可以置業結婚 係而家既香港好似都幾難 應該就係果位巴打講既有錢case先至可以少壓力做到 即係你講緊既人已經係有錢家庭

l

香港真係有錢人先做到 明明外國人黎講好普通既事 之前澳洲miss 佢話澳洲政府做擔保澳洲人借錢買樓 分一世還咁 所以我先建議有能力就好走喇 而唔係邊度都有錢人壓榨而灰心

我覺得樓主舉啲例子有啲以偏概全
同埋好想知樓主點界定窮呢個字?
你做啲幼稚園一係就村屋一係就國際學校 極大反差
總有班家長真係住公屋 但都努力搵錢俾個小朋友讀呢樣讀個樣
咁呢啲家庭你又點睇?
唔好成日唱冇錢唔好生仔得唔得
香港已經愈黎愈少香港人
通街大陸人外地人你地又唔鐘意
但又偏偏係咁講唔好生仔
老實講句 真係有錢個班鐘意幾時走就幾時走啦
就算依家留係香港 你覺得到佢地老個時唔會走?
到時香港已經成為香港市(中國)啦

留名
樓主講埋個好似男仔個小朋友啦

補充一句
我老實都係做幼稚園老師

有錢比學校留耐啲都唔自己湊返呢啲個人問題啦
唔關有無錢/係咪窮人事

我搵到錢都keep住每日2公婆湊個仔返學，見少陣都成日掛住個仔 就算接左佢返學都會係外邊望多佢一陣先走
放學我老婆大肚緊都keep住自己接放學唔叫姐姐接
去學興趣班學游水都一樣親力親為自己接同等到佢地學完

呢樣係睇你為左仔女可以放棄同犧牲幾多野
係，無錯，湊小朋友可能會令你少左私人時間，少左休息時間，少左去玩同娛樂既時間
我都一樣，生完好多野都無得做
打機由隨時打變左每晚11點後，等個仔熟睡之後先玩得2-3個鐘
但你決定得要生小朋友唔係預左既咩
食得咸魚抵得渴
未玩夠就唔好生，生完唔理佢地唔陪佢地辛苦左自己辛苦左小朋友
小朋友既童年係決定佢一世
你係佢童年陪佢多啲照顧佢好啲
佢將來都會錫你多啲

你係佢細個個陣少陪佢地
佢地大左對你無咩感情個陣唔好怨

呢句好中!

窮人真係咪撚生
但我哋香港窮人唔生嘅時候
班新移民係鳩咁生
下一代變哂大陸西
我哋仲要交稅比福利佢

基因差又窮就絕育啦
成撚日掛住扑野生成堆垃圾出黎

依家已經好多香港人唔生啦
我老婆間幼稚園都唔少都係新移民/外藉小朋友
個個係鳩咁傳窮人咪生仔 月入冇10萬都咪撚生
即係除左醫生飛機師等專業人士等先有資格生
依家咪搞成咁 香港人最叻踩自己人

你自我感覺良好姐 大把經濟數據講左香港生活幾差 政治又係死局

小朋友童年父母陪伴成長係最開心
呢啲野係用錢都買唔到
到左中小學佢地有自己思想既時間
佢地開始要獨立，就唔會好似細個個陣希望你陪佢玩
當然你工作需要，陪伴時間少咁無得講
但你有錢，寧願自己去行街去娛樂，都要將小朋友放係學校
咁樣你根本唔愛你小朋友

以我自己為例
我拍拖個陣
踢波打機唱k游水鍾意幾時做就幾時做
但仔仔出世之後
我踢波次數減少到幾個月一次
唱k直接無再去過
游水都係帶埋仔仔去玩水多過自己游水
打機由以前一日可以打12-13個鐘減到每晚2-3個鐘

我近6年睇戲10套有9套都係睇卡通
第10套係而家仔仔大個左，佢自己要求去爺爺麻麻屋企玩同住一晚個陣先同老婆去拍拖睇既

有錢既會帶復古圓框眼鏡 窮既膠框
有錢既校服 合身 白雪雪 一睇就知有工人燙 窮既發黃 唔合身

你都on9
唔仆街點做有錢人

努力俾錢佢讀呢樣讀嗰樣....

我冇自我感覺良好
只係睇唔過眼成日傳呢句窮人生仔正仆街
大圍嘢小市民冇能力改變太多
不過香港生活差=唔想下一代慘=唔好生？
會唔會太消極

香港人生唔生 WFC

上面成十幾億人

2047後推一成落黎都大把後生仔

BTW 窮 的確唔好生 辛苦自己又辛苦左下一代

做人既野及時行樂啦 下一代 關我撚事咩

所以咩環保咩改革為下一代打算 我一笑置之

留唔到層樓/留唔到本歐美護照比個仔女
到時大左咪又係到怨你呢個老豆老母廢
自己捱重唔夠重要生多件出黎重複一次自己條路

你嘅積極做就另一條生命嘅痛苦...
可能唔止一條，生完仔發覺唔係嗰回事大有人在，然後成家辛苦，2公婆日日鬧交，個仔就交俾長老湊...
貧賤夫妻百事哀，自己都搞唔掂自己，學咩人生仔

利申：受害者，老豆老母日日嘈，同我講成世人最失敗就係生我

後生仔一句及時行樂就等於出大絕
生仔？儲錢？養父母？
WFC及時行樂先啦關我撚事咩

嘩。你好撚正能量呀。正撚量!

好彩我唔係你個仔。實比你害尻死

嘩。老屎忽到你丫

由尻佢啦。

你見佢小市民前，又盛。

會唔會太消極就知佢係正能量撚啦

覺得唔啱咪一齊討論下
字大啲係唔係有說服力啲?

除左班高官外 你我都只係小市民
我有講錯咩? 定係你一個電話已經可以影響到局長既決策?

因為哩到大部份人都係未過30歲🤡

其實無心引戰 但真係睇唔過眼

唔生出嚟點知識唔識湊啫，咁消極做乜！
以前我老豆一個人搵萬幾都係咁啦，咁消極做乜！
個個細路都係咁大架啦，咁消極做乜！
有錢先開心咩，咁消極做乜！
租樓就唔生得仔咩，咁消極做乜！

拿 錢呢我就有儲開既

不過留黎比自己應急 養老 吃喝玩樂

老豆老母 退休有老強 咬哂我咪養佢囉 鬼叫生左我出黎呀

生仔?不了 自己歎好過

眼見老豆老母為錢家嘈屋閉都眼怨
要我生仔行佢地條舊路?

如果我唔生 一個人賺既錢夠我自己玩
下一代既野真係關我撚事

最好我退休個時 老強用到冇哂就 歸西最好 一向都唔想長命

1. 個個都心想事成就會世界大亂

2. 既然起跑線已經差咁遠，應該發展啲有錢人唔會想發圍既冷門野

單打我有意思咩
我同你地咪又係不盡相同 生存一向都係痛苦
再過多十年八年通街都係啲南亞裔大陸人真係唔好怪咁多

正皮

過咗30啦我咁係咪有資格講嘢
不如我又講返你知我見到乜？
你老婆做幼稚園應該都知唔少細路有學習障礙/身體有事要定期睇醫生/見治療師？
你知唔知一個細路由確診到有接受治療要幾耐？
當你個仔3歲，你懷疑佢自閉，去CAC排大半年，見教育心理學家，覺得冇乜嘢，叫你半年後再返嚟，跟住個你4歲幾，先確診自閉，但因為唔係嚴重，特殊位又未到你個仔去，去普通學校，啲老師又唔會理你個仔係係自閉唔會識教，然後排期定期見職業治療師言語治療師，排一年左右啦，你個仔5歲就可以做評估。跟住咪一個月一次訓練。上咗幾堂你覺得咁少冇乜用，個仔跟唔到主流學校學習需要？sorry你個仔已經要報小學喇~考唔到你嘅事。然後小學都有治療，一個月一次，每次3,4個字，返到屋企你又唔識同個仔練，咁點算？冇架喇升中學呢世人都係咁

如果你有錢？3歲已經可以送個仔去評估+治療
你個仔就大好多機會catch up到學習做返正常人

做咩咁消極啫人地個仔自閉唔代表自己嗰個會咁，right?

掉底D小朋友係幼稚園,自己去玩/行街,點做得出

做人應該要正能量

每日朝早起到身已經要感恩
有碗飯食有瓦遮頭已經感恩

做人至緊要正能量，天跌落黎當被cum

唔好再講啦

我覺得你呢d人都生仔，真係好自私

單打正能量撚幾有意思，因為你地除咗叫人睇開啲呢啲廢話之外係完全無視現實係點，單打你幾有快感

重點根本唔係有無錢的問題，而係有無愛鍚仔女的問題。

唔係話想撩交嗌

但真係想你地呢d正能量撚面對現實

現實係你無外國護照既話。你個仔會慘過你而家一百倍

老實講，你間學校提供咁既service俾人放學交錢就包飯，仲痴線到星期六根本無野做又要人返學訓覺，你地自己管理不善唔在講，父母俾得起錢都會想有私人時間，唔係話要圍住個仔女轉就叫好爸爸好媽媽

我父母都係細細個扔我去寄宿國際學校住，啲同學幾好玩，除左俾宿舍呀姨虐待過之外退左學，但整體黎講我都ok唔介意啲乜野

所謂既homesick期待老豆老母接放學係正常，返到屋企有開心既家庭樂之後我都好滿足，星期一唔扭計繼續返學

同埋好話唔好聽，叫得包飯既，一係就煮飯難食好似我老母個啲咁，一係就個家長放左工想行街、幫屋企人買啲野拎返去放返低再接仔女，去公園又好咩都好唔洗一抽二秤

同埋我覺得父母搵錢無時間又好、想work-life balance又好、新手媽媽唔識湊搞到我成日入廠唯有俾人湊又好，都係有佢地自己既理由，都係培養小朋友獨立、去管理情緒、同理心既一種訓練黎

呢啲野好兩睇，但我想講呢啲野佢大個左都唔係記得超清楚，但佢最深刻既會係記得既係每次返屋企真係好撚開心、成日都有新玩具玩，父母仔女更加珍惜一星期見到相處到既時光囉

以上純粹個人經歷，唔代表樓主學校所有小朋友

但係。。。。佢間學校唔係規定要星期六返喎，開放同要返係2回事

岩岩食lunch有時間出下post..今晚放工先可以得閒覆返你地d留言..但見到大家對男仔頭女仔有興趣咁我再講多d
咁其實見到佢咁我都好唔忍心..所以我都會鍾意主動同佢傾下計雖然佢唔係我個班
咁有日佢同我講..佢好想好似我咁留長頭髮..我就同佢講你都大個啦下年就升小學..你真係想就同爸爸媽媽講啦
點知過左無耐 佢剪左個比之前更短既髮型
咁我都明短髮係易打理既....洗完頭唔洗點吹都已經可以好快乾
但又唔諗下個女已經成個仔咁樣

間學校係有提供依d服務..比有需要既人使用
你有人照顧我地係唔鼓勵'濫用'服務
所以我一開始都講..一開學已經同父母講星期六係會開放..但只會係玩玩具同睇電視
如果有人照顧不如留佢係屋企..你重嫌個小朋友留係學校唔夠耐咩

行政上識玩時間表既話係可以玩早放、長短周、夏令時間、咩教師發展日

而其他課後留低學生既野，學校自己決定有無呢個必要，定係真係想方便家長

有錢人無時間見仔女 你估tbb劇咩
有錢人先肯放時間放心機落仔女到呀

佢父母唔理佢感受

果然係無人理

生小朋友前 真係要衡量自己有冇能力養育佢 提供一個良好環境令佢可以健康成長 仲要有時間陪伴 教佢知識 明辨善惡 真係好大責任

其實想玩盡啲星期六呢啲托兒服務直頭要收費啦
真係人工包埋咩

我知個標題好似同內文唔多符合咁 但之後重有好多野可以同大家講..家暴又有..精神病家長又有..大家比少少時間我
只可以話個陣fg既我入左依間學校..睇到體會到好多我未入行前諗都無諗過發生既野
當然一黎會對依行有幻想..但你係諗唔到原來咁發達一個自己住緊既地方竟然會有咁既事
當然你可能會覺得我講個d好極端..咁普普通通正常家庭成長健康快樂當然大有人在
我只係想大家生之前諗清楚有無能力時間精神去照顧佢地..唔好再有更多依d小朋友出現

我諗我會見到真香港人絕種果一日

老老實實講到自己私人時間緊要過小朋友需要嘅唔該唔好生仔

所以我上面都有講 星期六如果訓埋教係要收費..因為已經超出左服務範圍
我只可以香港係有唔少幼稚園有依d服務

以方便照顧為原則
仲衰過養隻狗

唔識教都真係唔好生 唔好害咗個細路:(
太多人以為生仔係人生必做真係痴撚線

你知唔知有D生細路係為咗（以為）可以綁住另一半，又有D人係見到人有我有，有D係唔小心，有D係以為養兒可阿老，有D係家族心太強，有D係白痴......有好多你意想不到但又冇意思的原因

華人喺生仔呢方面嘅思想就係賤

班基層正能量撚快d幫仔女儲定錢買樓啦

資源改變唔到好多問題

社會 教育 環境 風氣 政治 疾病 好多好多

今時今日嘅世界已經變成唔適合小朋友生活嘅世界 小朋友唔會得到個開心嘅童年 只有痛苦嘅競爭

唔好帶條生命嚟受苦 ! ! !

同你一模一樣

差在兩老都冇錢

仲要明知冇錢都要格硬充大頭鬼，學校興趣班有得申請資助都唔俾我申請話怕俾人知

但又嫌貴唔俾我報，on99

痴線，你養大個仔女，人地老左唔養返你叫報應？ 咩思維
生仔係還風流債架咋，屌你有幾可黎報恩

睇來依家特殊教育出左大問題，細個巴富街特殊教育組跟，一路跟到中學，周末一定有堂上，上到天文地理文史哲乜都齊，但呢幾年聽老師朋友講，已經無左呢回事。

雖然我地呢班友，唔叫好有成就，起碼都重應對到人。

我個小朋友兩歲，兩公婆除咗返工大部分時間都陪佢
其實真係會覺得相處時間好開心，好唔夠
尤其是呢個階段大得好快，會好珍惜同佢一齊嘅時間
樓主講嗰類父母唔係窮咁簡單，根本唔知點解要小朋友，或者無認真study點做父母
無得講，輸起跑線新就係呢啲
唔係話無興趣班無家底
而家最基本嘅愛同陪伴都無
好慘

睇完第一頁
似係做人父母冇責任心多過因為窮搞到個細路要留係學校

其實你去一轉上水粉嶺甚至大埔
都會見到好多中小學生講普通話
上水某d中學直頭成級都講普通話添

我都係2x 歲窮爸
成日放低細路。。。比太太同阿媽睇自己出街

好撚慘

喺窮人POST我都講過 呢度順便講多次

真人真事 上次十一二點喺某中產區地鐵站有對父子
個老豆個樣已經好疲 估佢地食完飯行完街返屋企
個仔突然喺地鐵站話好想畫畫
老母話不如返屋企沖埋涼先啦
個老豆講 唔緊要啦 喺度坐吓囉 叫個老婆返去沖涼先
個老豆就攞部IPAD加嗰支APPLE筆出嚟俾佢坐喺地鐵站度畫
嗰刻真係心諗 呢個細路真係好好運
點解個老豆可以咁有教養

香港人絕種 WFC
下一代問題
反正唔生
五六十年後香港變臭港閪港陸沉都唔關我事

幼稚園包埋晚餐
見識少真係未見過

Agger 教得好唔關有冇錢事
但值唔值得生個到
乜淨係用錢衡量
好既人生個個定義唔同
有錢有地位唔代表一定幸福喎

融合教育呀
之後好多特殊學校執晒
盲人校聾校得2間

中學時見識過所謂融合教育，鳩叫老師上日幾堂就去跟班則仁中心轉介既友仔，做到老師都鳩叫，結果咁岩我去幫手做big brother scheme，先用自己親身經驗搞掂到班細

咁搞真係害死下一代，係識搞國民教育

佢唔俾你紮
係因為驚你會後悔

北區真係周街蝗語
大埔以前無咁多，近年多咗好多
屌佢老味

連登仔個個想不勞而獲

有道理 但大部分父母真係當仔女欠左佢

叫人有經濟基礎先生仔都叫想不勞而獲？

我又係咩野資助都伸請唔到,好慘。

大埔好多有錢大陸人住緊架喇

父母做野比埋地方你住都叫無經濟基礎 要送哂你地去外國讀書再幫你比埋首期先叫有經濟基礎？

先唔講有唔有錢
一諗起自己一句說話一個決定會影響個仔一世
就覺得生仔個責任真係好大
教得好都由自可
如果佢有咩唔順利你就親手帶佢黎世上受苦
愈諗得多愈唔想生

其實香港仲有好多人生仔
我身邊2x結婚個堆都即生

俾地方住d咁基本既野都要吹奏？
唔洗話俾首期
起馬自己本身都叫豐衣足食先學人生啦
生佢出黎陪你捱會唔會自私左少少？

做幼兒教育真係好辛苦 身邊啲朋友都做到身體差晒 支持你呀絲打

細個唔同個女玩多d, d女大左唔理你架啦,
個女2歲都唔知可以同我玩到幾耐,
而且佢過多兩年就無得不停玩玩玩玩

點定義做陪你捱?

係
個責任其實好大
只不過生咗嘅好多都無諗
淨係覺得點都要生，拿拿臨結完就中出
佢地覺得生咗先係一個家庭

依家d後生唔痴父母住或者冇佢地幫手 連你所講既基本野都做唔到

見到人地有父幹當然可以羨慕 但洗唔洗下下屌自己家人窮？

我冇屌過屋企窮
只係自問做唔到以上既野所以唔會生
呢個係俾自己既標準
我老豆有佢既標準
而且養到我咁大
講呢d冇咩意思

各位日講夜講既窮人生仔正仆街 一定係對父母既敬意

冇講錯喎
你窮到三餐都岩岩好都仲要生真係好仆街

原來你屋企咁慘
sorry

討論落去都冇咩意思
一句講哂，你問下自己生仔係為個仔好定為自己好
如果為左自己，咁佢怨你，唔養你，你都冇資格鬧佢
因為佢都係為左自己諗
如果你話為左佢好而生佢
咁點解你唔係準備到個好富足既環境先生佢？

最後都係想一出世就生活無憂

好似科幻片入面個D機械式生仔 養大佢即刻投入勞工市場咁

我父母根本唔鍾意小朋友……放假唔會陪我 ，兩個自己出去玩，由細個bb到大個都係將我外判俾奶媽阿婆阿麻照顧，到我而家大個左，我阿媽夠膽死同我講：你會唔會想生bb？到時唔好預我睇，我唔識照顧bb架！
我真係好僧我老母！

巴打，我童年同你差唔多呀，我仲要有位細佬，阿媽掉錢俾我叫我照顧細佬就出去同人玩……

窮唔一定唔識做父母，窮人都有好父母，知道點關心仔女同點做好一個人，可惜佢地因爲際遇問題上流唔到。而佢地真係會諗清楚先生仔。不過窮人中亦有好多自己都顧唔掂自己、人生無咩計劃嘅人，除非上一代剩落，如果唔係佢都係在低下階層浮浮游游。佢地無資源亦唔識點做人同做父母，佢地基本上做咩都唔會諗，只係日復日食瞓痾，更加唔會覺得因爲自己窮所以唔生....

咩野叫富足先?
包佢一出世到老死都唔駛搵錢加日日都可以吃喝玩樂?

窮人的確唔應該生，但相反有錢既父母都會有時唔理d仔女，其實最重要唔識湊、無條件湊、唔錫小朋友都唔應該生，雖則上一代窮撚生仔，都有唔少仔女係開心或者係出色，但今日個社會係難生存好多，貧賤夫妻百事哀，所以無錢最好真係唔好生

屌你老母啦
香港地有俾到個床位你住叫有經濟基礎？
上面有巴打連報興趣班都無錢叫有經濟基礎？
你不如話餵得飽個細路就叫做有經濟基礎啦，柒頭
香港地無返幾廿萬流動資金都唔好話有經濟基礎啦
一個唔覺意touchwood有大病都要籌錢醫病呀

咁照唔照顧同有冇錢係兩點事

講哂粗口 好驚 我轉支持你

再講啦，唔好話咩意外有咗都無辦法
Family planning都搞唔好，21世紀啦，邊有咁多意外
最後都係一句，有經濟基礎係對你自己同個細路都好
有咩急事起上黎你就明點解話要有幾廿萬流動資金先好生

好記得中學考試嗰陣，老母約哂成班fd黎打牌

第二朝嬲撚到我唔返學考試

正路
我就係人版

喺窮嘅環境長大嘅巴打
大家都有苦自己知
叫窮撚唔好再生係唔想重蹈覆轍，唔想下一代延續呢種痛苦
明嘅會明
你要包嗌頸都無計 第時俾人怨唔好問點解

窮人唔好生仔
請繼續

支持 世界是有錢人的

諗緊 點生第2個就見到依個post

生多個兄弟姊妹陪下都好嘅

睇到呢個小妹妹, 令我諗返起以前細個, 我阿媽又係好鍾意剪短我D頭髮, 小學試過一次頭髮短到成個男仔咁, 果日著運動服返學, 入女廁比人望住, 果一刻我真係勁憎我阿媽

我係直至到中學先可以自己決定留長頭髮! 希望小妹妹唔會好似我咁慘

大把啦。佢地要盲目樂觀嘛。理閪佢啦

九成我見狂呻好慘呀湊細路困生呀盛

死窮撚都要生

害撚死人喇。屌你老母閪

生你老母臭閪呀生

中國人成日都話一仔一女要湊個好字

我屌晒你地老母呀

害撚死人喇，好乜撚野字呀

我個好字係good,nice，唔撚係好呀

佢成日當公仔係細老

咁你依家唔去死？你老豆老母害緊你呀 依家去死唔好係到捱世界啦 唔怪得你話害人啦 原來你老豆老母生左個on9仔出黎

發現上面有d人硬要逼人感激生命

利申 不窮也不富，也不中產

一定要有錢先可以生仔既話
咁可唔可以用娶老婆做比喻
你班死窮撚一日未向上流動到
一日都唔好娶老婆要佢捱窮聽佢怨
孤獨終老啦

老豆老母愛錫仔女既
就算窮 都唔一定淨係識怨
反而比左動力班仔女搵多少少錢等兩老過返好啲既生活
其實樓主講講下都變左愛唔愛錫而唔係有冇錢既問題

你好好彩..我細個呀爸呀媽話要賺錢好少時間陪我..特別係我呀爸..細個去海洋公園都係其他親戚帶我地去
去到大個到佢地有時間我已經唔會想同佢地去..有d野過左去就係過左去....依家同親屋企人嘈交..我最唔開心講到尾都係細個咩回憶都無
所以我都唔希望其他人童年係咁過

係 唔知係依家d小朋友特別多學習需要定係個社會既人知識水平高左..好多家長未入學已經發現自己小朋友有需要
如果及早發現再去評估同做training ..唔太嚴重既小朋友好快可以追返正常人既進度
你話如果唔知又唔識..幼稚園時期又唔理當無事.去到小學就太遲啦錯過左個黃金期

個個起勢屌唔識教
點為之識教?
比佢學呢樣個樣 又屌人怪獸家長乜柒
唔上興趣班 又屌話放養, 教唔到個仔入好學校 一生玩完
要佢入名校 又話催谷

仲有因咩原因生仔先唔係自私?

唔少人離地論 忽視貧窮父母真實環境
講兩句有心教就生得 冇問題 講就容易
貧窮父母一般工作時間比藍領起碼多三四成
做保安十二碼 返足六日 每次十二個鐘
一個禮返成六十個鐘都未計trafic 仲要冇大假冇剩
一係就做樓面做地盤做清潔搬運 全部體力勞動 放工已經疲哂

就算我哋坐office 坐半日已經又話眼訓又話冇精神 就算返office hr 平時放工都攰到唔想郁
你諗吓體力勞動嗰啲放工都好難有精神再做啲咩

仲要本身學識嘅唔多 努力生存已經佔咗人生大部份
你話要教個仔女 除咗叫佢努力讀書唔好學壞 仲識啲乜？

先多個 最麻煩係點樣唔爭寵 相處和諧

我都試過，過馬路俾後面個呀婆同個孫講：你睇下人地哥哥幾乖

佢地好煩呀 係咁大字報

我諗我最慘 有個仆街老母 小學時 有次我嘈買野食 佢唔買仲激嬲左佢 佢屌我成日唔紮頭髮 拎交剪扯住我啲頭髮黎剪 樣衰到無地自容都要返學 之後被逼剪短左

利申 多年恩怨 已斷關係

咁推佢去旺角街口俾個兜佢

我個女由出世都而家都無剪後面d頭髮

依個應該係大家好想知既問題
屋村學校d家長發起癲上黎係好癲好唔講理
同埋佢地有時會將自己既情緒發洩落老師道
但整體黎講都ok既..因為好大部分係唔太理小朋友既事..佢地真係覺得佢健健康康咁就ok..對佢地唔算話太大期望..上面講兩歲要認字個d另計
而依家個間都有麻煩既家長..但相對黎講佢地係講理d..同埋佢地係超緊張個小朋友..所以一定唔可以比個小朋友有咩意外發生

分享下有次有個屋村家長話要打去投訴我既經驗 個小小讀k1
咁佢個小朋友平日已經係極之癲喪..屋企又唔理佢放任佢..讀得全日基本上三餐都係學校食咁制
咁佢極之偏食好多好多野都唔鍾意食..咁個日又有佢好唔鍾意食既野..佢就死都唔食又瘋狂捐枱底又走黎走去..點氹都唔掂....最後好似食左一啖
之後放學係媽媽接佢..我就同佢講返今日係學校既情況..希望佢可以幫手係屋企整比佢食..因為係d有營養既野食..但我講完佢又唔應我..我以為佢聽唔到就講多次佢個小朋友今日係學校午餐死都無食過
之後佢就同主任講要投訴我 話佢個小朋友唔食咪唔食囉..重乜同我講佢死都唔食..我要打去投訴 之後我想打返電話比佢say sorry但佢嬲到癲左唔聽
咁當然佢最後係無打去投訴 可以投訴d咩呢
好耐之後我同返依個媽媽講返唔好意思
佢同我講個陣壓力好大 所以先咁重同我say sorry

好心酸

依樣野真心難搞 只好教佢

生你只係副作用
其實只係為咗享受過程

香港投訴之都就係因為大家壓力大

為左小朋友快樂囉 但係呢個世代快樂嘅童年已經唔再存在架啦
你點都阻止唔到呢個教育制度強姦你個小朋友
阻止唔到地球環境惡化
阻止唔到資本家同政權操縱社會資源
阻止唔到社會風氣敗壞
所以
窮人富人都唔好生 !

識教其實係要教番小朋友自己思考 品德 為人設想
簡簡單單教好呢幾樣野已經好好

認同 啲阿媽幾想仔女日日留係學校全日班唔洗理
打風落雨 個小朋友病到死下死下都要放返黎
平時把口講到幾關心小朋友
但其實有口無心 出街都睇到個幾歲小朋友通街走
阿媽就係後面篤手機
有錢起碼都比到合理嘅生活環境小朋友
起碼請個工人可以睇住

睇到啲小朋友放學見到爸爸飛撲埋去果下真係好窩心
好羨幕 因為自己細過爸爸從來唔會接自己放學
覺得起碼要衣食無憂 爸爸先可以間唔中抽時間去接仔女

老婆知你窮都嫁俾你係佢既選擇， 但小朋友冇得選擇

負評俾topic, 咩諗清楚， 應該係窮人直頭唔好生仔

好認同
同你一樣教過村校同國際
村校見過小朋友返學仲耐過我
佢本身仲係好乖個種黎
好陰公

上面有巴打話有錢人係終點等緊真係sad but true
係國際校小朋友可以同鬼佬傾計嘅時候
村校小朋友連what can you see 都唔識讀

有錢有時間都要識教
有d父母冇禮貌對得多學到足
教過個六歲人仔勁貪錢，又冇禮貌
成日拉埋自己d fd杯葛自己唔鍾意嘅小朋友

個個小妹妹都中意長頭髮 真係命根 啲父母好多時都唔識係小朋友角度出發

個仔除左星期六 24小時都係我湊

你講起發燒 試過有次有個小朋友發燒
佢地住既地方同學校距離好遠要過海..因為呀爸返工係附近所以先係道讀
呀媽就無業既..咁個次小朋友真係發燒一定要屋企人接走佢..佢呀媽勁耐先趕到黎..咁個陣訓教時間
個小朋友都訓著左..我地同佢講等陣佢訓左..佢就話唔洗啦..佢訓左由佢繼續訓我一係走先 屌你老尾如果可以講粗口我真係想當面屌鳩佢
你都搭到車黎學校啦..做乜野咁唔想帶佢返屋企呀
之後我地當然係唔會比佢就咁走左去..點都要佢即刻帶個小朋友去睇醫生

其實請工人唔係咁好架咋
工人唔會識煮啲有營養食物比小朋友
整整下好易病
同埋小朋友會曳啲 唔識得自理
都係個句 盡量父母湊返啦

我覺得係冇心教小朋友既人真係唔應該生，我有親戚冇乜錢但有心教小朋友，你睇得出佢啲小朋友係好有禮貌同屋企人係關係好好

梗係即刻睇醫生啦 燒壞腦點算呀？！痴線架？

係 所以真係諗清楚
大人既世界係好多姿多彩..你鍾意搵朋友陪又得搵同事搵親人又得..但小朋友既世界只有佢身邊既親人
就算我同我班小朋友關係幾好..佢地日日返學都會炸炸第嗲我..同佢地最親都係父母

樓主個女仔仲有冇被人蝦?

樓主 搵緊2皮幾既你可以答我
點界定為窮未？

我地都唔明 真係唔係親身經歷過你係諗都無諗過原來有人咁做人父母

其實班小朋友呢個年紀就最需要父母照顧同係身邊，如果你肯每日同佢玩半個鐘，傾下計咁，對佢地發展重要過你掟佢俾其他人照顧一日，亦係佢同父母建立互信關係最重要一環...唔通等佢大個

Ig成日見 好多港媽成日去旅行
留低仔女比人湊

原來幼稚園包晚飯

窮我會係覺得連養自己都已經好吃力..自己都唔係好顧得掂但已經一家三口一家四口甚至五口
之後為左捰更多資源而係咁生..甚至扮單親呃政府
未入黎做個陣..我係無諗過原來可以有咁多方法去令自己得到更多資源..不論綜援同埋公屋
不過我好記得個同事話 佢地遲早要還架..我都希望依個世界有報應
好似離鬼哂題

依家好似改左名叫晚點
大家有興趣可以睇下..搵下延展服務既幼兒學校
你就知幾誇張

要睇埋家底 eg屋企會唔會幫手俾首期
另一半搵緊幾多

屌見過個住名城，成家大陸黎
但有全額資助

不如我都分享個生仔同經濟能力掛勾情況....
其實我喺自己小朋友喺一歲多d就覺得佢學習進度比較慢，於是就帶咗佢做評估，發現佢有言語遲緩。由嗰時開始就每星期做一次治療，不過過咗一年進展都唔算太大，就帶佢做咗其他評估，原來感統都有障礙。亦由嗰時開始做埋感統治療，到而家三歲幾，好好彩除咗咬字唔正，可以講到完整句子表達自己，同其他同齡小朋友有分別但唔算太大。
自問唔係有錢人，但對於完全無辦法負擔任何私人治療而逼住一定要排公立，真係好好彩。起碼就算吃力d都可以有選擇嘅餘地。
眼見好多有學習障礙嘅小朋友錯過咗黃金時間，之後條路就會更難行。所以唔係話窮人唔生得仔，但要有心理準備有咩事要排政府，真係排到下世都未排到。

細個都係比屋企人放係補習社 大個就知 唔想揍就真係唔好生

我有個補習學生個細佬k1出年升k2返2間幼稚園
其實都唔係第一次聽人返2間但真係覺得好撚痴線
上午一間放學即換校服食飯返下午另一間咁係比全日際更甚
我唔知家長係為咩咁做
但點解要塞滿個3歲bb仔schedule

係

老實講到底咩係快樂嘅童年？
如果要咁廣泛去定義人快唔快樂，
其實人類真係有快樂過咩？
就算原始人定現代有錢人都一樣會有煩惱
以前更加有戰亂，但大家都係咁樣過日子
每一個時代都有各自各嘅煩惱，不快，
人呢種生物根本就冇辦法完全滿足㗎啦

我屋企都唔係有錢人家，做嘢之後都要比家用
雖然大個咗有時都會覺得辛苦，但唔至於後悔自己生於為人
至少身邊仲有好多事物值得我地去體驗，感受

兩公婆如果真係有心理準備迎接新生命的話
點解仲要咁執著人生嘅編排同起跑線？

btw自己都未搞掂就中出嘅廢青就算鳩數啦

同感。

我女朋友個大嫂都係on9到無人有，生左個女又唔照顧個女，搞到要我女朋友同佢媽咪照顧，大佬呀，佢地全年無休息都要睇個佢地個女，我女朋友本身要返工，放工攰到仆街都要幫手照顧個姪女。嫲嫲仲慘，病都要照顧，人地家庭有仔有孫就享受天倫之樂，我女朋友同佢媽咪就因為個死人呀嫂又懶又自私而要忙到食屎咁。

我真係好憎佢呀嫂，生左又唔照顧個女。

最好笑係，而家個女開始只係受我女朋友同嫲嫲哄。明明係人老母，又懶又自私，我睇死佢遲少少比個女憎佢。

對住佢呀嫂我真係心諗：我屌你老母

女朋友阿哥死左去邊？

可唔可以唔好成日.. .. .. .. ..
睇得好辛苦

【即時文摘】要恢復優生學（陶傑）

美中兩國專家在中國農村研究結果，發現中國農村六成嬰兒，因為父母不懂養育，資源不足，譬如農民父母揹幼兒下田耕作，幼兒只見到大人的背部，並無語言目光交流，形成「智力發展遲緩」，「影響中國未來人力資本質量」。

什麼「影響未來人力資本質量」，剝開這等偽學術語言含羞答答的包裝，講得赤裸直白一些，就是此等未來農民人口，將來屬於普遍的低智，也就是北京人說的：傻B。

中國是一個小農民族，六成嬰兒長大了低智，整個民族的傻B化，將會擴大。中國人的民族性，經魯迅先生定性，上一世紀的民國，本來已經不怎麼樣，但到了本世紀，民國沒有了，良心精英如劉曉波，又關押至死了，「上智」淘汰，「下愚」繁殖，奴才則靠舔拍說謊上位，這種質素的民族，一旦「強大」了，走向世界，會是什麼模樣，你看看日本和泰國，酒店、餐廳、公廁、百貨商店的簡體中文告示是什麼，就知道了。

民國學者潘光旦，最早引入西方的優生學，主張須以政府行政手段，防止一個民族的智障化，提升民族質素。優生學是柏拉圖最早提出的，到了二十世紀初，英國也推行，但到了精神病患的希特拉手上，其迷信優生學趨於極端，竟然將猶太人滅絕。

馬克思列寧的共產主義，也減絕了至少兩億人。然而戰後西方學院，左翼橫行，認定優生學催生納粹，禁止優生學研究。馬列催生毛澤東和波爾布特，卻不禁止馬克思主義理論。為什麼？因為猶太人在西方勢力龐大，而馬列共產，害死的除了俄國人，主要還是蒙古利亞種的中國人、朝鮮人、越南柬埔寨人。在西方左翼潛藏的優生意識之中，莫斯科以東的種族文明，均低級於歐洲，所以亞洲因共產死多少人，無所謂，馬克思主義，還很浪漫，出了英國郝爾彬這種領袖，優生學則是罪孽。
一個民族基因退化，如何處理，當然是一門科學。李光耀就不理會禁忌，推行優生，真是好樣的。跳紅舞的廣場大媽，醜態百出，雖已達肥胖收經之年，這等質素，此等婦人生下的子女，又能會是好種？男女平等，香港的維園阿伯，為何應享有與歐洲人一樣的投票權？

中國東南沿海人口，優生學較佳，因為春秋戰國，齊魯吳越楚，水土肥沃，孕育出文化。長安與四川亦佳。陜西甘肅，為暴秦孕生的黃土地，這個種特別劣。而民國三十八年，是南京上海的優秀文化，敗給了延安和西柏坡。

美國人再收養貧窮女童，也救不了多少。恢復全球優生學論述，保障地球的石油和農產品不浪費於低質素的人口，以防止人類滅亡，此為第一要務。

其實我都唔知咩係快樂嘅童年架
我自己嘅童年就不過不失啦 中三四前都唔算刻苦
小學初中放工可以同 d 朋友9 fing 下 追下卡通
有時俾阿媽打下 迫下溫書咁
物質我就無乜 但都叫開心嘅

但係我知道今時今日 d學生過嘅係非人生活
幼稚園唔洗補習小學都要 日撚日上 d 咩興趣班 冇興趣都要"培養"興趣 功課考試多到日撚日都要十二點先訓得
"為你前途舖路呀 提升你競爭力呀 日後日子輕鬆 d 呀"
未生就誓神劈願話一定唔會迫個細路 生左就開始驚啦 驚執輸
咁嘅童年 你開心俾我睇 ? 我都好希望係我偏激 但為勢所逼 我見到太多悲慘嘅小朋友 所以 唔好帶個小朋友嚟呢個世界

我仲未講社會同生態環境嘅轉壞趨勢
唔係個個時代都有佢嘅煩惱同不滿 係世界愈變愈壞 因為人口增多 資源減少 壽命延長 呢 d 係不可逆轉嘅大趨勢
我好想你駁到我

你講緊係班生完唔撚理嘅家長..關無錢咩事..有錢個理咪又係搵賓妹湊..仲話老師..標題都唔撚識開..

其實我真心想問覺得唔生仔人類會滅絕既人諗咩？ 如果全世界都咁諗咁就大穫，成個世界玩完， 每一日有幾多人生BB 你知唔知？ 香港小唔代表中國印度小，人類應該考慮點去減小生育而唔係擔心人類滅絕， 人類未滅絕地球應該會有飽和先。再講， 宜家呢個世代即使父母身教好好， 小朋友都會學壞， 最重要係大圍因素都不利生小朋友都堅持要生， 會唔會覺得因為你自私要生既呢個決定影響咗小朋友既一生？ 佢地唔怨你因為孝順， 但唔代表佢地唔覺得你生佢出來係玩9佢架 既然你都經歷貧窮，點解仲要自私到下一代同你一齊挨窮？ 唔好用咩BB 係生命呢架呢D 冠冕堂皇既籍口去成就自己既私慾先得架， 仲要話人類滅絕咁撚好笑既籍口去支持自己生

最on9係仲有人會覺得讀書唔關有冇錢事

屋企又係窮 老豆本來就唔想生我
細個幼稚園放學 成日揾埋啲35識7既阿叔黎接我
有時重唔記得左接 要老師打電話
打完都要6,7點先黎接
學校已經無乜人 個陣細 個刻只係覺得小小唔開心
但好多老師已經係背後討論你

到依加大個 去實習
有個k1小朋友 無返學好耐
一返黎就發燒又成
放學無人接 屋企人完全唔知佢放幾點
打過去 2個幾鐘先黎接
但屋企人一早知佢唔舒服

真係唔知依加既家長責任心放左去邊？
有好多時候童年就係咁比人破壞
到依加我都好記得無比人接放學既情景同感受

lm...

好同意樓主，身同感受好有畫面，利申有個細我九年既妹妹，我中一佢就K1（當年）.... 我掛住打機唔接佢放學

諗起讀幼稚園有次呀媽好耐都未接我
直到老師打俾佢先黎
原來佢訓晏覺唔知醒接我
其他小朋友一個一個咁走, 等到想喊, 當時真係好期待呀媽快d黎接我, 我想食夾餅(平時佢接放學好準時, 仲會拖住我買野食)
期待屋企人黎接放學既感覺, 到依家廿幾年後仲記得
時代唔同, 依家雙親都要返工,好忙
多d親子相處時間, 小朋友可能記到種快樂一世
窮又唔理仔女既唔該唔好生

大把戇鳩繼續做呢幾樣嘢

根本係香港生仔就係on9

同我諗既一樣

叫香港人唔好生仔
跟住出街9成人講d唔咸唔淡廣東話/普通話又屌
這就是連登仔
幫班五毛完成政治任務
共享中國人榮耀

真心講做唔到有錢人唔好生果班
當初如果你阿爸阿媽冇生你出黎
今日都冇機會鬥企得高享受現實中老屎忽先有資格有ge「入錢入你袋」快感
唔阻你 繼續吹

btw樓主幾好人
希望多d好似你咁對細路有愛心ge人作教育
其實好信唔過依家d教師
有舊同學做緊 教中學 係仆街黎
都係唔夠分入神科貪教書人工ok又穩定

窮人唔生仔邊有人做低技術工種

我幼稚園都試過俾人唔記得接放學
不過唔係唔想理我, 係真係訓到過晒龍
但我都仲有記憶當日覺得自己好柒好慘
我係搭校車, 去到冇人接就原車車返返學校
當時我得幾歲已經識諗「d先生實笑鳩我啦 」
之後我爸嚟到幼稚園仲烚熟狗頭咁傻笑, 我心諗「你有冇搞錯」
廿幾年之後我都仲記得呢件事
所以覺得樓主講果d小朋友真係好慘

其實你生唔生, 出街9成人講d唔咸唔淡廣東話/普通話呢個事實都發生緊架啦
你唔會以為你生幾多個就跟人頭減返幾多隻蝗/蝻呀嘛?

關我生唔生咩事？
講緊d人只係識得抱怨任何唔滿意ge事
點解死都要人認同唔生仔論
唔認同就人身攻擊
政治任務黎？

都有好多人越來越麻木
準時返工準時放工
淨係諗住份人工同秘撈唔理班細路

岩呀
飲食倉務咕哩工需要大量賤民入行
窮撚點會諗個仔既未來丫 最緊要有得扑野生返幾件第時老咗有人養

我有兩星期暑假
但之前個間得五日好經典
個陣聖誕得紅日放假..因為小朋友都係放紅日only

依幾日返工好忙 未有時間回覆哂你地d留言
但我想繼續講下你地最有興趣果個男仔頭女仔
上次我都講過其實佢係好想留長髮..但無耐剪左個重短既頭
其實佢真係鍾意女仔d既打扮..因為學校定期都有生日會..而生日會係著便服返黎
咁佢大部分生日會既時間都係著住一條人地送比佢既裙..而個條裙係做花女既裙黎..但唔知係佢著得太耐定人地比佢個陣已經係咁..條裙腳d紗係穿左好多個洞
當你望到佢著住件咁殘咁舊既裙..但佢又覺得咁著好好睇好靚..重好開心咁同你講佢好鍾意依件裙既感覺真係好心酸

我自己講返出黎都覺得好似粵語殘片先會有個d娘到死既情節

個妹妹

好心酸 佢父母係咪好窮個啲呀？

希望佢將來過得好

我早幾個星期係街見到佢..不過佢見我唔到
佢都係果個外表無變過

其實窮/唔願意付出時間都唔應該生

我兩老做基層工作,書讀路多,但有自知之明
佢地知道自己唔叻,所以唔期望我會叻得去邊
從小唔會谷我讀書,但比左個快樂童年我
以前逢星期六/日/放假
就會帶我同埋班親戚朋友一齊去玩/報社區中心果d香港一日遊同我出街
記得老媽子話過
‘讀唔讀到書唔緊要,但眼界一定唔可以窄！
變左大鄉里返學校會比同學仔笑到面黃!
點辛苦都好放假都一定要帶你出街望下,當應下路都好
第時你大個左,要見工/返工都起碼會識搭車,唔洗盪失路 ’

但係而家嘅世代已經唔係我哋個世代
而家你暑假去香港一日遊 已經係大鄉里喇

咪一日到黑諗政治，諗吓班窮人細路既童年啦，一出世就知到自己一世係下階層度冇上位機會， 生出來究竟係幸福定痛苦既人生呀？ 你生唔生周街都係新移民，伙仲幫佢地養埋下一代，佢地唔駛做有你養鐘意生幾多都得，你以為你可以同佢地鬥生得多？ 話你知好快香港人連廣東話都唔俾講， 全部用簡體字同國語，咁係咪照生？ 你可vo唁認同唔生仔論， 但你唔能夠否認呢個年代生仔係對個小朋友極自私既行為， 佢地一定第時變哂憤青屌老豆老母做咩生佢地出來， 我真係唔忍心我下一代俾人蝦所以先唔生， 不過總有人自私死都要生， 咁就祝佢地好運啦，我諗香港宜家都仲有生仔呢個自由已經好感恩架啦， 有得生好生啦

見之前樓主提過小朋友髮型既事
我細個又係好想留到啲頭髮好長，因為見同學紮住馬尾覺得好靚
但我媽唔鐘意，成日自己拎起把較剪剪到我成個冬菇頭咁
又齊輯輯
真係覺得勁核突
細個又唔識得反抗，驚返到學校都覺得冇面見人，成日出左門口之後自己偷偷用夾同橡筋間硬紮起
希望家長會識得尊重下小朋友既意願

同埋另一樣野係麻煩尊重返仔女私隱
細個阿媽成日亂睇我日記果啲，好黑人憎
另外就係我中學同我屋企係同一條邨（題外話：我老豆當時想我入間同一區不過要搭一程車既，其實唔遠。但我媽堅持要揀邨入面果間，我媽個原因居然係：果間要上條斜路先去到，家長日唔方便去；邨入面呢間夠哂近咪幾好 ）
我家窗口一望出去就係我返學行果條路，日日返學放學佢都會昅住，又會開埋大廈個閉路電視黎睇。其實我都中學啦果時，知道有人咁日日昅住自己果種感覺唔係太好

睇到樓主個post 諗返起自己細個見到嘅嘢
我讀嗰間小學80%同學都係中產
仲有少量同學係好有錢有司機車返學
每年一到便服日/籌錢梗有幾個人唔參加
要著校服返學 根本就等於話哂俾人聽屋企拎唔錢出嚟
自己細個又唔識 係咁問佢哋做咩唔參加
其實呢啲嘢加加埋埋對啲細路嘅自尊心好大影響

係 所以真係希望大家將來有機會做人父母既
生左個女既話 點都幫佢留長頭髮..佢唔鍾意長髮大個自然會剪唔好比個遺憾佢由細到大都男仔頭

窮都還可以， 有d 唔教既父母真係睇撚到忟， 有d mk 父母， 生出黎又唔教， 咁就毀左個細路一生， 真係睇到人好嬲， 俾唔到幸福個細路又要生

想知 小朋友可愛嘅話老師會唔會偏心啲？